點解咁人講random walk?

書同片都冇乜講，有時同人講開，啲人就覺得好掃興。

連開個post都冇人睇

如係random walk，全部人投資表現係會點
趨近一樣？

市場已經有好多例子話俾你聽
有好多人會出古惑

而純投機，索羅斯已經話比你聽唔係

冇得咁計，每個人投資股票唔同，買入買出時間都唔同

因為random walk明顯係錯
如果market係efficient
請解釋spy呢隻etf既資產規模係大過voo

random walk down wall street

仲睇緊呢本書

自己睇唔透個市，
咪會講 random walk

spy早過voo好多年喎

我都睇緊，人哋有晒統計。

不過多人講random walk 都好
大多數人炒股都係輸錢
呢樣野好講資質
所以random walk 係適合大部份人

我諗佢意思係出咗voo
管理費平啲，efficient market嘅話啲人應該賣spy轉晒去voo

甚至可能本身佢成立果時個投入嘅資金唔同，而且客戶數量又唔同。

因為事實上市場唔係純random walk 大方向點都會跟經濟走勢
同埋如果討論個陣直接話random walk 其實已經end topic 無討論意義 梗係掃興

有啲嘢唔一定咁計，人哋可能goodwill或者其他優勢

Fooled by Randomness: The Hidden Role of Chance in Life and in the Markets

睇呢本喇

仲有SPLG

其實我唔明個問題，資產規模唔係應該受本身投入資金，生意利潤果啲影響？

你有時間去研究下幾何布朗運動，Geometric Brownian Motion,我都唔知係乜不過應該啱你。

我有讀過phy布朗運動
人地用係計粒子能量
但其實有咩關係

都係隨機運動。不過冇負值。

越短時間嘅走勢越隨機，咁同價值投資或市場效率不矛盾。

事實上好多期權玩家放棄猜測方向，尤其一兩個月期限，佢地會更多猜測波動性，例如將會/不會大幅向上/向下移動。

價值投資者認為短期升跌無法預測亦無需預測，所以尋找「價格：價值」偏低嘅情況買入。待日子過去，價格終會被市場發現。

市場效率同隨機與否關係不大，有沒效率都可以隨機。

用年線睇指數，就比較平滑向上，但用日線睇，就十分震盪，震盪就說明係隨機。

用黎計continuous-time stochastic process
利申唔識

ETF既資產規模係講緊有幾多資金係個隻基金上
VOO管理費大幅低過SPY，回報率一樣
呢個現象正正就係 inefficient and thus not random
如果market係efficient你點explain呢個現象？
你上面提到 goodwill
VOO vanguard係世界數一數二既fund

AUM的增長一是來自於老客戶投入資金的增長及新客戶的開拓，二是資產市值的增長。

我冇理解錯係，你多啲客就資產規模大啲。但管理費低，回報一樣，點解等於唔係random walk?